<強國喎> 支共軍演射4導彈 2枚喺返支那爆

有消息傳出中共發射的4枚導彈，其中2枚發射失敗，在中國境內引爆。（就圖片來源：網路截圖）

【看中國2020年8月30日訊】（看中國記者黎小葵綜合報導）中共軍方26日朝南海發射彈道導彈，起初官方堅稱只發射了2枚導彈，但美軍指中方總共發了4枚。隨後，有不少中國民眾發現，美方所說的其中2枚導彈一枚墜落廣西、另一枚尚不知下落，引起民間熱議。

香港《南華早報》26日引述消息人士的話說，中共軍方當天上午朝南海水域發射了2枚飛彈，一枚東風-26B飛彈從青海發射，另一枚東風-21D飛彈則是從浙江發射。

彭博社和日本放送協會（NHK》）27日都引述美國軍方消息指，中國本週軍演一共試射4枚中程彈道導彈，彈著點位於中國海南島與南海西沙群島間的海域，距離美國航空母艦近幾週操演的海域不遠，警告意味濃厚。

對此，美國國防部長埃斯珀（Mark Esper）8月27日還發聲明譴責中共違反對國際社會的承諾，進一步破壞南中國海的局勢。

針對中共被美軍揭露在26日共發射4枚中程彈道導彈，有消息傳出，未擊中靶艦的另外2枚導彈可能在中國境內爆炸，並落到廣西壯族自治區。

廣西 導彈廣西
有消息傳出中共發射的4枚導彈，其中2枚發射失敗，在中國境內引爆。（圖片來源：網絡圖片）

對此，台灣民進黨立委王定宇29日在臉書發文表示，中共在7月26日從青海、浙江向南海發射東風-21、東風-26導彈，第一時間的各國軍方說法和新聞多是二枚，後來才更新為四枚，「如果此事為真，先不說這些導彈是否能擊中移動中的航艦就很令人懷疑，光這個失敗率就很值得推敲一番了！」

廣西 王定宇
民進黨立委王定宇表示，此事若為真，「光這個失敗率就很值得推敲一番了！」 （圖片來源：臉書／王定宇）

其他許多人紛紛感慨說，「別人高端的是把玩具做的就跟真的一樣，中國（共產黨）的本事向來是把真東西做的跟玩具一樣的水準。」「幸好沒裝彈頭，不然先在自己窩裏爆炸了。」「丟人丟大了，這下徹底暴露了，牛逼吹了這麼多年，不發沒人知道，一發就露餡。」「發射4發，兩枚打敵人，兩枚打自己，所謂傷人500，自傷500，公平！」「這麼腐敗的軍隊，用的都是偷來的技術，口號喊得越響，越不會打仗。」

眾所週知，近來中美關係急遽變化。早前因美國政府發現多年來休斯頓中領館在北京直接指示下，竊取商業機密等犯罪行為後，要求中共關閉駐休士頓總領事館。對此，中共採取報復手段，也要求美國關閉駐成都總領事館，並透過官媒大肆宣傳。

後來又傳出，美軍機派出2架軍機逼近上海與福建，主因是中共軍隊於7月25日至8月2日在廣東雷州半島進行軍事演習。外界解讀，美方此舉是為知己知彼。

而如今，中美兩國因貿易、科技、武漢肺炎，以及香港問題等諸多因素，關係落入數十年來最糟境地，大陸民眾擔憂中共長久以來的劣行，最終殃及民間百姓

醬油:

南海個班美軍係點樣忍到笑?

快撚啲打仗
好想知支那捱唔捱到一日

班支那狗真係內射咁high

自己唔試食，點拎出去俾人食
中國就算攻打人都有同理心
又贏

內射 爽死了

中國警告中國人唔好搞事先射2支去內陸

支民日報 :「讓支民時時刻刻處於備戰狀態 ! 」

美國開始高科技禁運之後d火箭同導彈就成日發射失敗

好撚想睇佢哋瘋狂内射

可能人地未回擊，自己就已經打死自己

又上到下貪腐到極嘅軍隊係咁上下啦

菲律賓仔就應該笑唔落, 明明都奶都出汁啦, 依家開始要日日提心吊膽

前方發射場會比敵軍火力壓制射唔倒,
後方發射場射又會係自己度爆,

個D 幫中國導彈飽和攻擊打飛機既人收皮未

導彈內循環

敵傷0 自傷50

唔好話美國，日本都ko佢

懷疑如果真係爆第三次世界大戰，蛆蟈係自己打死自己

下落不明果支一定係鑽緊地心直通美國

支那又贏，不停內射真係中國獨有